酒店業主聯會執行總幹事：聖誕農曆新年酒店預訂率僅五成 業界面對前所未有考驗

11月訪港旅客按年大跌56%至2003年沙士水平，酒店業大受打擊。酒店業主聯會執行總幹事李漢城今日（18日）在新城電台節目中指出，聖誕、農曆新年酒店預訂率僅五成，料明年第一季生意不樂觀，加上未來兩年將新增過萬間酒店房間，在旅客人數大跌的情況，業界面對前所未有的考驗。

李漢城表示，現時聖誕節及農曆新年酒店訂房率不理想，部分酒店訂房率只有五至六成，但高檔酒店訂房率平均僅為約三成，業界正面對前所未有的考驗。他指，上月本港酒店入住率平均六成，主要集中於中檔酒店，至於四星級及五星級酒店因商務旅客減少，入住率只有約三成。

他又稱，目前全港酒店有逾八萬間房，未來兩年將新增過萬間，在旅客人數大跌的情況下，酒店業正面對嚴峻考驗。因應旅客人數減少，他表示酒店必然開源節流，暫時未有聽聞酒店裁員，惟有部分酒店要求員工放無薪假，同時不再聘請兼職員工。李漢城強調，節流是短暫措施，期望政府能提供良好營商環境，並期望旅發局加強對外宣傳，吸引旅客來港。

抵撚死啦

執撚柒左去啦，咁差多

最期待嘅畫面出現

可以平價爆房

怪就怪政府

12.22 愛丁堡
12.21 721五個月
12.24 和你shop
12.24 夜晚尖咀見
12.31 和你拖
2020.1.1元旦大遊行

本身應該少d酒店

唔開咁多酒店咪沒事囉

叫政府幫下手啦，呢件事政府搞出來嫁

唔好扮野喎，琴日明明有d商鋪話不跌反升喎

仲有五成 真係有好大考驗

24號Buffet 好多都满

開舖奉旨賺錢㗎?

賺撚咗十幾年又唔見你出嚟講?

酒店房平租比本地人當屋住算啦

6-8k / 月租可以考慮

收皮啦